(譯錯請屌)（新聞）電腦可以知到人類情緒?

有一個研究透過12億個信息(每個信息包括最少一個熱門emoji)去開發一個叫 DeepMoji既程式。

個程式分分鐘可以快過人類了解到對方既情緒，因為佢會先預計邊隻emoji可能被會用到再繼而分析信息有冇諷刺成分。

濕鳩分析
女朋友:我ok呀 點會唔開心呀
你：Yeah又過一關
DeaMoji：帽用到emoji

你：做緊咩？
女朋友:打機呀
DeaMoji:唉

呢個程式可以估計人對唔同品牌既真正感受，又或者改進電腦程式同人類之間既互動，例如chatbot。

教授(Prof Iyad Rahwan)同一位畢業生(Bjarke Felbo)搞左個網站比人提交同 annotating(唔識翻譯)自已既信息去教育個程式。另外佢地開放程式個代碼(algorithm's code)，希望全世界都用到。

另一位係University of Hertfordshir研究人類同機械溝通既教授(Kerstin Dautenhahn)講:用emoji作為標籤去訓練電腦係一個好好既諗法，純文字討論真係會弱過面對面吹水，加emoji會令成件事好好多。加上咁可以幫人功智能運作得更加好。但係我又擔心人類既想法會比人監察同分析，咁真係好咩?

非濕鳩原文
Emojis help software spot emotion and sarcasm

moji icons have helped scientists train computers to understand sarcasm.
Researchers used 1.2 billion tweets containing at least one of the most popular 64 emojis to develop DeepMoji.

The algorithm learned first to predict which emoji was likely to be used and then to recognise sarcasm, allowing it to spot hate speech faster than humans.

It could also be used to assess how people really feel about different brands or to improve human interaction with smart programs such as chatbots.
"Because we can't use intonation in our voice or body language to contextualise what we are saying, emojis are the way we do it online," Prof Iyad Rahwan told MIT's Technology Review magazine.

Prof Iyad Rahwan and graduate student Bjarke Felbo have created a website inviting people to refine DeepMoji's education by submitting and annotating their own messages.

The pair also plan to release the algorithm's code so it can be used by other researchers.

"Using emojis as labels for training neural networks is a great idea," said Prof Kerstin Dautenhahn who studies human-machine interaction at the University of Hertfordshire.

"Applying it to tweets seems also a smart choice, since communication via tweets is much more impoverished than actual face-to-face conversation," she said, "so chances are better for the algorithms to work."

Prof Dautenhahn raised doubts about the wide range of human activity that was now being monitored and analysed to try to guess what people think and feel.

"Are we happy with more and more detailed profiles of us being created?" she asked.

非濕鳩source:

利申：打算考ielts，睇新聞學英文，想分享一下香港唔會提及既新聞

有翻譯錯請屌

同時歡迎肥絲更正我中文，有人留言我都滿足啦

濕鳩分析
女朋友:我ok呀 點會唔開心呀
你：Yeah又過一關
DeepMoji：帽用到emoji

你：做緊咩？
女朋友:打機呀
DeepMoji:唉

自膠

推一推

肥絲都冇入嚟😭

推多次